%@P:exocorcp
\'Etant donné un triangle $ABC$, soit les points :
\begin{itemize}
\item $E$ tel que $B$ soit milieu de $[CE]$;
\item $F$ tel que $A$ soit milieu de $[CF]$;
\item $G$ tel que $A$ soit milieu de $[BG]$.
\end{itemize}
Les droites $(CG)$ et $(EF)$ se coupent en $H$.
\begin{myenumerate}
\item Fais une figure.
\item Montre que les droites $(AB)$  et  $(EF)$ sont parallèles. 
\item Montre que $G$ est milieu de $(CH)$.
\item Que dire du quadrilatère $CBFG$ ? Déduis-en que $F$ est le
  milieu de $[EH]$.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \setcounter{enumi}{1}
  \item Dans le triangle $ECF$, $A$ est le milieu du segment $[CF]$ et
    $B$ est le milieu du segment $[CE]$. Alors les droites $(AB)$ et
    $(EF)$ sont parallèles d'après le théorème des milieux.
  \item Dans le triangle $ECH$, $B$ est le milieu du segment $[CE]$ et
    la parallèle à la droite $(EH)$ passant par $B$ coupe le segment
    $[CH]$ en $G$. Donc $G$ est le milieu du segment $[CH]$.
  \item Comme les diagonales du quadrilatère $BCGF$ ont le même milieu
    alors le quadrilatère $BCGF$ est un parallélogramme.
    \par Comme $BCGF$ est un parallélogramme alors les droites $(BC)$
    et $(FG)$ sont parallèles.
    \par Dans le triangle $ECH$, $G$ est le milieu du segment $[CH]$
    et la parallèle à la droite $(EC)$ passant par $G$ coupe le
    segment $[EH]$ en $F$. Donc $F$ est le milieu du segment $[EH]$.
\end{myenumerate}